
                      [...] Esta es una versión cómica, nada disimulada, de James Bond, los títulos de crédito iniciales lo dejan bastante claro por si había algún despistado, según ha dicho el propio Paul Feig “es un Casino Royale divertido”. Llamarlo homenaje, parodia o como queráis pero el caso es que, por fin, Melissa McCarthy ha encontrado un guion a su medida. No me gustó nada en Por la cara, Cuerpos especiales sólo se soportaba por la buena química entre las protagonistas, St. Vincent es una gran película, pero el protagonista era Bill Murray. Así que es reconfortante ver como, en esta ocasión, la capacidad natural de Melissa para hacer reír fluye con toda naturalidad y todo el protagonismo es para ella, mientras que los personajes de Jude Law y Jason Statham están a su servicio.
Feig ha conseguido realizar un trabajo satisfactorio, consiguiendo una película bastante equilibrada, con muchos momentos divertidos, a la vez que el interés por la historia no se pierde. Los personajes están bien dibujados y son divertidos, en un tono de comedia correcto que nunca llega a la exageración, vamos, nada que ver con Austin Powers o Johnny English. Es muy ingeniosa, está llena de humor políticamente incorrecto, algo de fina ironía en la crítica social, muchas referencias a la cultura pop, algún tópico sobe Europa y varios fallos de rácord (del tipo ahora llevo tacón, ahora zapato plano), que no todo iba a ser perfecto.
Ya os he dicho que me ha encantado el rendimiento de Melissa McCarthy, malhablada, nada elegante y completamente entregada. La otra gran sorpresa ha sido Jason Statham, al que ya habíamos visto anteriormente en comedias como Snatch: cerdos y diamantes, pero que ahora sube el nivel con un personaje completamente hilarante que ha sufrido en su propias carnes todos los desastres inimaginables y lo mismo participa en una ronda de chupitos con veneno, que se cose su propio brazo o se confecciona un traje. Sin duda, su personaje tiene los mejores diálogos de la película. El tercer espía es Jude Law, su papel si está más en la tradición del clásico espía elegante que, aunque meta la pata, siempre consigue salir airoso.
Completan el reparto grandes figuras como Rose Byrne, Allison Janney, brillante Peter Serafinowicz como un italiano con las manos muy largas, Björn Gustafsson, un reputado cómico sueco (recién salido de la figuración de Sonrisas y lágrimas), la divertida participación del rapero 50 Cent, y el habitual cameo de Ben Falcone, esposo de Melissa que siempre aparece en sus películas.
Divertida comedia de espías, inteligente e ingeniosa y con un buen elenco de actores, el perfecto entretenimiento para una noche de verano.
        
            